我份工份約係咪有問題

勿相認，做緊教畜
我見工時係寫120一個鐘
之後話得80
當時等錢洗，照做

份約話係半職
一個星期大概20hours
有少少員工福利
其實都係睇下獸醫咁 都冇咩特別福利

其實我已經唔想做
講下原因先

1 本來我講咗唔想番太遠
公司話okay 但開頭要番遠少少
因為某分校唔夠人手
之後就會調我去近啲
點知只係近兩-三個站
其實分別不大，我來回都係over三個鐘

2 見工時有講工作範圍包括準備教材，開會同教班
點知我簽完約先知原來準備教材都幾多份量
假設如果某同事得4班，
就淨係準備4份教材
但我就有好多班，每個月準備>15份

但得教班係有人工
大家都一樣只計上堂嘅時薪
番公司開會（一個月一次）同準備教材都冇錢
我每個月會用多7-10 個鍾做呢啲工作
上司話我做得慢先係咁
但我試過快極都要6hours

3 冇得sick leave
其實係有嘅，但病咗要照番工
直到公司搵到同事同你頂更先可以走
所以我覺得其實同無無分別。
因為其實未係病到就死都唔會請

4 行內算低人工
計時薪，低出面10-20%左右
而我簽完約之後仲有friend邀我做類似工作
時薪係3倍
但撞哂時間，勁後悔

所以想辭職
但睇番份約
答咗一年約，
份約寫頭一年如果想離職
就要3個月前通知加賠償一個月人工
話係賠比公司重新招聘同訓練員工嘅錢
其實訓練都係搵個fulltime教你要做乜
又唔係要聽talk讀course都冇咩特別專業技能
而且佢係寫賠一個月
=如果你返4日，就賠4日
返10日，就賠10日
所以每個同事嘅賠償金唔同。

又冇寫如果炒你會賠錢比你。
如果過咗一年後先離職就要4個月通知
咪變相唔比我搵新工？
有邊份工接受我話4個月後先番到？
焗我要失業一排？

去勞工處問啦 打電話/上網

上去佢d度問先岩 上網好似冇用

睇完都唔知點咁

返左幾耐
試用期間勞工條例override 佢份合約
Btw 冇sickleave又係違反勞工條例
佢要你賠咪勞工處見囉

Btw係咪天水圍一帶間黑店

佢份約寫話不設試用期
sickleave佢話有 但要照番一陣話要直到有同事頂上
話會問我係咪真係咁嚴重番唔到
因為唔會同學生講老師有事/病要tun遲d堂所以要照頂
咁姐係叫有定無?

btw 唔係天水圍，係連鎖式

類似約請左我
但我rejecte左
屯門北區荃灣有分店

想即走去勞工處
你係提前4個月 辭左繼續要返4個月

之後搵到教席
講真除非發燒失聲 都要返嫁啦
對班仔有責任既

差d簽左約

係囉姐係我要番1年零4個月…

唉我已經簽咗:

完約前四個月交信呀

好

乜唔係最尾3個月交辭職信咩？
應該係計走嗰日唔係辭職嗰日喎！
你不如搵勞工處問清楚啦！
同埋佢無可能叫你賠錢㗎，你如果即日唔撈，都係畀返代桶知金啫。
點會通知咗辭職都重要另外賠錢，勞工法例好似係定明就算返工有錯失都係最多賠300！

巴打，你而家係做左幾耐？

佢份約點寫都好都要跟返勞工法例。

睇左你啲留言，你份約伏到咁都簽

打去勞工處問啦，就咁上網睇僱傭條例都唔係好清晰。

離職都係？
我份約寫賠一個月
我一個月成8000

上年12月開始

當時等錢洗
好啦我打去問下

如果僱員合約定咗離職通知期係3個月，咁你唔畀通知僱主即日離職，
咁咪都係最多畀3個月人工代通知金畀佢之嘛，有乜理由重要賠多一個月？
根本就唔合理，可況你如果啱啱做夠一年先離職，佢更加唔可以收你任何錢！
你快啲搵勞工處問清楚佢係咪犯勞工法例啦，如果合約違反法例，係唔會有效㗎！
使撚賠咩？

我以前有個朋友，佢簽咗份工話合約期間唔准懷孕，唔會畀產假佢！
結果我朋友做咗半年後大肚，佢想解僱佢，結果一上勞工處，咪又係要畀返產假佢！

x 致？

x意